疫苗若無解 美「這次就白來了」

聯合新聞網 聯合新聞網
記者簡浩正、邱宜君／台北報導
2020年8月11日 上午6:07

美方代表讚許台灣為可靠夥伴，雙方關係為「真朋友、真進展」，但談及是否協助我順利取得抗病毒藥物及疫苗等實際防疫需求時，美國衛生部長阿查爾（Alex Azar）答案是：「台美雙方持續分享疫苗和治療的研發相關資訊，美國總統川普宣布啟動『神速計畫』，正努力快速取得安全有效的藥品和疫苗，若能滿足國內需求後，會以公平方式提供給國際社會。」此話一出，讓不少國內專家失望。

「等他們取得後剩下才給，這樣絕對不足。」台大公衛學院教授詹長權說，台灣未能擠進國際疫苗投資的戰略圈中，若美國真想幫台灣，應該把我國加入圈圈中，因為台灣有資金，也有能力，可以與美國一起協助全球。

詹長權指出，各國積極研發疫苗，希望年底之前可以拿到疫苗，目前國際已有六支疫苗進入第三期「人體實驗」，台灣卻還在動物實驗階段，要走到人體實驗，還需一段漫長的路要走；如果到了明年中，台灣在疫苗研發上仍未取得國際地位，這會很危險，就像沒有好的武器來捍衛國家安全。他建議透過國際合作結盟，共同研發。

前疾管局長蘇益仁話說得更白，疫苗是台灣最迫切需美國幫助，若美無法實際解決台灣需求，「這次就白來了。」

蘇益仁分析，為防範下一波今年十二月至明年二月的疫情，十月全球六支疫苗將進入量產，而美國就有三支。首批疫苗每個廠商可能都只有一、兩億劑，幾個主要投資研發的國家自己可能都不夠用，打完就沒了；台灣只能等到明年三、四月以後，各廠第二批次的大量生產，才有希望買到疫苗。

蘇益仁感嘆，學界早在三月就呼籲政府應加快疫苗研發腳步，政府卻等到七月才通過相關預算，足足慢了四個月，自行開發的三支疫苗最近才進入第一期臨床試驗，根本來不及因應冬季疫情。當幾個先進國家民眾都接種疫苗，可能要求外籍旅客須持疫苗接種證明才能入境，到時台灣人可能連出國都有困難。

聯合報就收皮啦

聯合報基本上就係國民黨黨報

依家疫苗都唔撚駛啦

台灣洗咩驚

唔怪得啦

美國依家仲爆到七彩，台灣乜事都冇，仲點會好意思問人拎疫苗

有冇可能同藥廠買patent台灣自己做？

我都覺得誇張左
台灣疫情唔嚴重
但美國爆到七彩
點都係幫自己先啦

聯合報

冇可能一直鎖國